[突發] 美宣佈制裁澳門江湖猛人尹國駒

美國財政部宣佈根據《全球馬格尼茨基人權法案》 (Global Magnitsky Act) 制裁綽號「崩牙駒」的澳門知名江湖人物尹國駒以及3間由他控制的公司，包括東美投資集團有限公司、Palau China Hung-Mun Cultural Association和世界洪門歷史文代協會。財政部指他在北京的一帶一路倡議的背景下，在東南亞擴張其犯罪活動。

財政部指尹國駒是三合會組織14K的頭領，該組織涉及販毒、非法賭博、敲詐、販賣人口等連串罪行。而在帛琉(Palau)，除了上述罪行外，14K還涉及行賄和貪污等犯罪活動。至於尹國駒，財政部指他作為企業 – 包括國營企業 – 的負責人，他或其企業成員涉及貪污、挪用公款、為個人得益徵用私人財產、涉及政府合約和開發天然資源等的貪污行為及行賄。財政部指尹國駒是政協委員，但根據資料，他從未出任此職。

美國財政部指「崩牙駒」涉及東南亞貪污。

崩牙駒在澳門回歸前曾為當地著名的黑幫14K頭目，在1998年5月捲入澳葡政府司法警察司司長白德安座駕被炸案而被捕兼被判入獄，在2012年底出獄，其後一度低調，在當地搞貴賓廳及慈善事業。

本年8月，馬來西亞上市公司Inix Technology最新披露顯示，尹國駒出任該公司新任主席兼獨立非執行董事。Inix Technology為軟件開發商兼系統整合商，從事資訊科技管理顧問及專業服務。根據該公司資料，尹國駒於8月7日獲委任為該公司董事會，同時是國瀛貴賓會的擁有人，據報尹國駒曾在柬埔寨醞釀搞虛擬貨幣「洪幣」，亦擬部署在帛琉設立洪門經濟特區，在當地搞博彩渡假村生意。Inix Technology突然在本月3日宣佈尹國駒辭任獨立非執行主席職務，由12月2日起生效。

尹國駒大馬生意曝光後，似乎轉趨活躍，本年10月，由撐警藝人楊明和莊思明主演的撐警電影《時代》，據報獲Inix Technology投資，該公司的非執行董事是綽號江湖人物「沙田Me」的翟浩琛，該片的導演、編劇、美術，則分別由翟浩琛的子女翟俊偉、翟俊朗和翟倩欣擔任。

尹國駒2018年曾表示將大力支持一帶一路倡議，計劃在一帶一路沿線區域成立「洪門安保公司」為國家招商引資，揚言將集資3,000萬美元成立種子公司及上市。他表明世界洪門歷史文化協會是愛國、愛民族民間組織，而洪門安保公司除了保障中國商人合法利益，也可為國家招商引資。
路透社/法新社/美國財政部網頁/《蘋果》資料室

認證係政府既人